［HK01］白宮，請告訴各界美國究竟在發生什麼？

(hk01唔會提供連結，有需要就自行fc)

撰文：茅岳霖
2020-03-05 13:00
最後更新日期：2020-03-06 14:48

目前，累計確診的中國患者半數以上已經康復出院，六成以上的中國人結束自我隔離狀態，開始前往工作單位。此前對中國疫情作壁上觀，未在國內實施防疫工作的西方各國卻大都因疫情蔓延而焦頭爛額。在疫情升級的西方國家中，最突出的代表莫過於疫情情況不透明而可疑的美國。

包括《紐約時報》、《外交政策》在內的一些美國權威媒體曾在1月質疑中國「不夠透明」、「隱瞞數據」，在2月21日時，美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）甚至呼籲中國「完全公開和透明」的態度，與美國共同應對疫情。但頗具諷刺意味的是，美國在這個問題上究竟做到了哪一步呢？

美國華盛頓州柯克蘭市生命護理中心在2020年3月3日發生疫情之後，美國基層應對新冠肺炎的無助也由此呈現。（路透社）
從新聞照片中外界可以發現，除少部分醫護人員有簡單防護裝備外，參與轉運病人的醫院職員甚至沒有戴口罩。（路透社）
事實上，美國醫生的防護裝備和1月時日本醫院規定的隔離防護設備有異曲同工之妙，它們都只有無紡布罩衫，而非全身防護服。（路透社）
在疫情重壓之下，N95口罩迅速走俏，一時價格暴漲。（路透社）

美國衛生部現任部長阿扎爾（Alex Azar）雖不是醫療系統出身的官員，但他在入閣前不僅有為衛生部提供法務服務的經驗，還在跨國藥企禮來公司的美國分部擔任總裁，這使得他實際上已成為美國醫藥企業在特朗普（Donald Trump）政府內的代表。更成為特朗普政府罕見的專業衛生人士。（美聯社）

眾所周知，美國疾病控制中心（CDC）在核酸檢測人員上的進度一直飽受坊間詬病。2月27日，CDC網站顯示美國只對本土445人進行了核酸檢測，一些患者甚至因為沒有中國旅行史而不能得到第一時間檢測。同日，美國CDC還在社交網絡上發文，稱「暫不推薦使用口罩預防新冠病毒」，並建議民眾採取「日常預防措施」。到28日，CDC一度稱美國沒有社區傳染，第二天就迫於患者現狀立即改口。

到了3月，CDC的問題更陡然升級。3月2日，美國知名獨立記者萊格姆（Judd Legum）在社交網絡上貼出了CDC在3月1日和2日間有關美國新冠肺炎患者和接受核酸檢測人員的列表截圖。根據這兩張圖，外界不難發現，美方自疫情發生以來直到3月1日，經由CDC僅檢測了472人，2日，CDC直接不再公佈相關數據。萊格姆批評此舉實為特朗普當局掩蓋真相（Cover-up）。

新冠肺炎引起的恐慌也正在美國民間湧動。CNN、CNBC等媒體報道，自2月22日以來，全美各地民眾正在蜂擁搶購口罩、廁紙、温度計和消毒液等物資，Costco、Walmart等零售巨頭一時間股價飆升。

隨着疫情信息逐漸散佈，美國各地先後爆發搶購風潮，衛生紙、消毒用品、口罩等日用品瞬間就被搶購一空。（美聯社）
隨着疫情信息逐漸散佈，美國各地先後爆發搶購風潮，衛生紙、消毒用品、口罩等日用品瞬間就被搶購一空。（美聯社）
事實上，CDC方面似乎也已從3月2日開始近乎陷入癱瘓。

該機構在其官方網站上指出，由於新冠肺炎的測試、檢查工作已在美國各州獨立進行，因此，CDC的數據不代表美國全國範圍內進行的最新測試結果。此前在CDC官網上用於展示美國各地確診人數的圖表，也只能用於展示當地是否向CDC匯報了結果。因此，CDC的圖表不再顯示病患數量，只顯示各州是否存在疫情的「Yes」或「No」。

對此，美國《大西洋雜誌》即在3月3日登載署名文章，直指美國CDC的檢測恐怕遺漏了大部分患者，這使得有關新冠肺炎報告中的每個表格裏的數目字都顯得異乎尋常的少。

推

脫離支那是是香港唯一出路，但絕不能直接獨立，必須先經英美託管一段時間再經公投獨立

想消滅支那，我們就要帶領支畜暴動和革命，才有機會從內部瓦解支共（輸出革命+加速主義，缺一不可）

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

必須先紅後藍，否則中共恐成最後贏家